今天，我的前女友居然和一個男生來到遊樂場。

今天，我的前女友居然和一個男生來到遊樂場。

據我所知，她已經三年沒有來過遊樂場了，所以，認出她的第一眼，我稍微有些驚訝。不過還好，她沒有看見我。她和男生並肩走向“鬼屋”，我急忙回到自己的工作區域換好工作服，等待兩人走到我負責的關卡。

我躲在幕布後，遠遠聽見前女友的驚呼，以及那個男人的安慰。

我忽然想起一些以前的事：前女友膽子很小，每次和我來遊樂場的時候，從不敢乘坐高空項目，我興沖衝地去排隊，她就在下面給我拍照;不過，她倒是很喜歡鬼屋，雖然每次進去後又是叫又是鬧，還有幾次因為驚嚇過度差點“毆打”喬裝後的工作人員，但她依然樂此不疲。

我問她為什麼這麼喜歡去鬼屋，明明都是假的，一點都不可怕。

“可是在鬼屋裡，你會緊緊抓著我的手啊！”她說這話的時候，棉花糖還沾在嘴邊，整個人都可愛到發光。我笑著替她擦掉嘴邊的糖漬，心想著要是能天天帶她來遊樂場玩就好了。

然而三年前，遊樂場頗受歡迎的“大擺錘”設施出了一起突發事故，一名乘客高空墜落當場死亡，前女友目睹了全過程，整個人都丟了魂，她哭著對我說：以後再也不會來遊樂場了......

聽她說這樣的話，我很難過。我覺得遊樂場是滋生愛情的地方，不能因為一點意外落下的塵埃，就否定掉我們曾經在這裡留下的美好回憶，她應該像以前那樣在遊樂場裡笑啊鬧啊，她應該繼續相信愛情。

然而，我們最終還是沒能走到一起。

分手後，我一直在打聽前女友的消息：這三年來，她始終一個人在這座城市裡生活，雖然我很想念她，但始終沒有打擾我在遊樂場找了個閑職，每天在遊客中搜尋著那張熟悉的臉，卻一無所獲 - 她真的再也沒有來過這裡。

今天她終於來了，可她身邊的人，卻不是我。

鬼屋裡播放著令人毛骨悚然的音效，昏暗的燈光，血腥的裝飾，還有時不時跳出來的“怪物”，一切都故意營造出恐怖氣氛。他們小心翼翼走進我所在的那個房間，機關啟動，我掀開幕布揮動著雙手衝了出去......我的前女友尖叫起來，尾音帶著一點笑意，讓我覺得格外熟悉的。

我在他們身後“追逐”，小小聲叫了她的名字。

她忽然回頭看了我一眼，隨即，緊緊牽住了那個男生的手。

我停下了腳步，我想，她應該沒有發現是我。也對，這裡可是鬼屋啊，我穿成這樣，她怎麼可能發現我呢？

男生將她護在身後，溫柔地說別怕，然後打開通往外面的那扇門。結束這趟“鬼屋”旅程之前，我聽見前女友對那個男生說，“我們在一起好不好？我真的，不想再一個人了......“

他抱住她說好，他還說，“一切都過去了，以後我陪你一起來遊樂場。”

目送前女友和那個男生牽著手離去，我長長呼了一口氣，心裡懸著的一塊大石頭終於是落了下來，一旁休息的同事遞給我一支煙，問，“新來的？ “

我搖搖頭，“都在這個遊樂場待了三年了。”

“以前在'鬼屋'沒見過你......”

“嗯，一直在”大擺錘“那邊。”

同事點燃了一支煙，看看我又看看遠去的人，“以前認識的人？”

我被那點星的煙火刺得眼睛疼，咳嗽了幾聲，“不，不認識。”

同事哈哈笑起來，說小伙子好好幹，指不定能在遊樂場裡找到愛情呢，我只是笑笑，告訴他自己今天就打算“辭職”了。同事對我的決定似乎並不感到疑惑，他掐滅了煙，問我辭職後打算去哪裡？

“不知道，也許......去該去的地方吧。”

反正，這世上再也沒有讓我牽掛的東西了：三年後，終於又有人陪她一起來遊樂場了，真好;三年後，她又重新得到愛情了，真好我忽然想起三年前的那起意外事故，當我從“大擺錘”上墜落下來後，就再沒走出過這個遊樂場。

我想，是時候離開了。

太掛念一個人, 就成為了他的幽靈

中間估到 不過又諗如果男朋友咁死

前女友應該唔會再入去遊樂園

結論：垃圾

垃圾抄故